蔡總統明會麥卡錫 中共宣布啟動台灣海峽中北部聯合巡航
2023-04-05
https://udn.com/news/story/6656/7077355
蔡英文總統預計在美西時間5日與美國眾議院議長麥卡錫會面，中共今天宣布啟動台灣海峽中北部聯合巡航。 蔡總統即將與麥卡錫會面，美方之前已呼籲中共不要反應過度，印太司令部也已提高戒備。去年美國眾議院議長裴洛西訪台，中共以一連串軍演回應。 蔡英文 麥卡錫 中共 軍演 台灣海峽